\begin{tikzpicture}[node distance=.15cm and 1.5cm, font=\footnotesize]
    \tikzset{
        image/.style={
            draw,
            minimum width=2cm,
            minimum height=1.2cm
        },
        point/.style={
            circle,
            inner sep=1.5pt
        },
        pointred/.style={
            point,
            fill=red!85!black
        },
        pointgreen/.style={
            point,
            fill=green!75!black
        },
        pointblue/.style={
            point,
            fill=blue!95!black
        },
        link/.style={
            very thin,
            dashed
        },
        linkred/.style={
            link,
            draw=red!85!white
        },
        linkgreen/.style={
            link,
            draw=green!95!white
        },
        linkblue/.style={
            link,
            draw=blue!75!white
        },
        title/.style={
            align=center,
            anchor=south,
            text width=3.5cm
        }
    }

    \begin{scope}[visible on=<\visibleone->,\hiddenone]
        \node[image] (source-img-1) {Image 1};
        \node[image, below=of source-img-1] (source-img-2) {Image 2};
        \node[image, below=of source-img-2] (source-img-3) {Image 3};

        \node[title] at (0, 1) {\textbf{Phase I}\\Prise d’images 2D};
    \end{scope}

    \begin{scope}[visible on=<\visibletwo->,\hiddentwo]
        \node[image, right=of source-img-1] (features-detect-img-1) {};
        \node[image, below=of features-detect-img-1] (features-detect-img-2) {};
        \node[image, below=of features-detect-img-2] (features-detect-img-3) {};

        \node[title] at (3.5, 1) {\textbf{Phase II}\\Détection de points caractéristiques};

        \node[pointred] (features-detect-img-1-pt-1)
            at ($(features-detect-img-1)+(-.5, -.3)$) {};
        \node[pointgreen] (features-detect-img-1-pt-2)
            at ($(features-detect-img-1)$) {};
        \node[pointblue] (features-detect-img-1-pt-3)
            at ($(features-detect-img-1)+(.5, .3)$) {};

        \node[pointred] (features-detect-img-2-pt-1)
            at ($(features-detect-img-2)+(.5, .3)$) {};
        \node[pointgreen] (features-detect-img-2-pt-2)
            at ($(features-detect-img-2)+(0, .3)$) {};
        \node[pointblue] (features-detect-img-2-pt-3)
            at ($(features-detect-img-2)+(-.5, .3)$) {};

        \node[pointred] (features-detect-img-3-pt-1)
            at ($(features-detect-img-3)+(.5, -.3)$) {};
        \node[pointgreen] (features-detect-img-3-pt-2)
            at ($(features-detect-img-3)+(0, -.1)$) {};
        \node[pointblue] (features-detect-img-3-pt-3)
            at ($(features-detect-img-3)+(-.5, .1)$) {};
    \end{scope}

    \begin{scope}[visible on=<\visiblethree->,\hiddenthree]
        \node[title] at (7, 1) {\textbf{Phase III}\\Association de points caractéristiques};

        \node[pointred, right=2.5cm of features-detect-img-1]
            (features-match-pt-1) {};
        \node[pointgreen, right=2.5cm of features-detect-img-2]
            (features-match-pt-2) {};
        \node[pointblue, right=2.5cm of features-detect-img-3]
            (features-match-pt-3) {};

        \path[linkred] (features-detect-img-1-pt-1) -- (features-match-pt-1);
        \path[linkred] (features-detect-img-2-pt-1) -- (features-match-pt-1);
        \path[linkred] (features-detect-img-3-pt-1) -- (features-match-pt-1);

        \path[linkgreen] (features-detect-img-1-pt-2) -- (features-match-pt-2);
        \path[linkgreen] (features-detect-img-2-pt-2) -- (features-match-pt-2);
        \path[linkgreen] (features-detect-img-3-pt-2) -- (features-match-pt-2);

        \path[linkblue] (features-detect-img-1-pt-3) -- (features-match-pt-3);
        \path[linkblue] (features-detect-img-2-pt-3) -- (features-match-pt-3);
        \path[linkblue] (features-detect-img-3-pt-3) -- (features-match-pt-3);
    \end{scope}

    \begin{scope}[visible on=<\visiblefour->,\hiddenfour]
        \node[title] at (10.5, 1) {\textbf{Phase IV}\\Positionnement dans l’espace};

        \node[right=1.25cm of features-match-pt-2] {
            \begin{tikzpicture}
                % Point rouge et son guide
                \draw[black!20] (-1,-.75,-1) -- (-1,0,-1);
                \node[pointred, xshift=-2.5pt] at (-1,-.75,-1) {};

                % Grille du plan (xz)
                \fill[white, opacity=.65] (-1.5,0,-1.5) rectangle (1.5,0,1.5);

                \draw[black!20]
                    (-1.5,0,-1) -- (1.5,0,-1)
                    (-1.5,0,-.5) -- (1.5,0,-.5)
                    (-1.5,0,.5) -- (1.5,0,.5)
                    (-1.5,0,1) -- (1.5,0,1)

                    (-1,0,-1.5) -- (-1,0,1.5)
                    (-.5,0,-1.5) -- (-.5,0,1.5)
                    (.5,0,-1.5) -- (.5,0,1.5)
                    (1,0,-1.5) -- (1,0,1.5);

                % Axe y
                \draw[->] (0,-1.5,0) -- (0,1.5,0) node[above] {y};

                % Point bleu et son guide
                \draw[black!20] (1,.75,1) -- (1,0,1);
                \node[pointblue, xshift=-2.5pt] at (1, .75, 1) {};

                % Axes x et z
                \draw[->] (-1.5,0,0) -- (1.5,0,0) node {x};
                \draw[->] (0,0,-1.5) -- (0,0,1.5) node[below left] {z};

                % Point vert
                \node[pointgreen, xshift=-2.5pt] at (0, 0, 0) {};
            \end{tikzpicture}
        };
    \end{scope}
\end{tikzpicture}
